fb收緊直播規例隔絕暴力

fb收緊直播規例隔絕暴力

facebook收緊直播功能規限，違者可被禁直播30日。

社交網站facebook在各國及科網企業領袖承諾參與「基督城號召」前，宣佈將收緊直播功能規例，違者可被禁止直播30日，甚至被限制在fb的所有行動。

相關新聞：總理質疑美國何不加強槍管新西蘭促多國合作 抗網絡極端主義

刪150萬基督城恐襲片段

fb前日公佈針對直播功能的「重磅」懲罰——暫時限制因嚴重違反fb政策而正面對紀律處分的用戶在fb的所有行動，未具體說明違反哪些規例會受罰，但可能包括對付「危險組織及人物」的規例，如在沒有上文下理的情況下，分享恐怖組織聲明。fb指新政策下，基督城槍擊案槍手將不能以其fb賬號直播。fb又指即使是初犯者也會被禁止直播，懲罰可以長30日，而「重磅」懲罰的涵蓋範圍亦會擴大。另外，fb計劃在未來數周內，禁止違者落廣告，又會以750萬美元（5,850萬港元）資助三間大學的加工內容辨別技術研究。

基督城恐襲是fb推出新措施的原因，「事後我們一直檢討如何做得更多，以防被用造成傷害或散播仇恨」。fb在槍擊案發生後首24小時刪去全球150萬段相關影片，阻止120萬段相關影片上傳，並發現逾900個版本影片。阿德恩形容「fb決定為直播設限，是防止該功能被恐怖分子利用的良好首步」，又歡迎fb資助研究，因被修改或加工的槍擊案片段，事後不能即時移除。她指消除網上暴力內容路遠，「但我對fb踏出額外一步感欣慰」。

路透社/法新社

上一則
上一則
總理質疑美國何不加強槍管 新西蘭促多國合作抗網絡極端主義

下一則
下一則
美撤走駐伊拉克非緊急人員

依啲通常都係直播得一次 冇乜用